成都旋轉真馬

成都雙流萬達廣場最近設置了一個「旋轉真馬」遊戲，包括兩匹棕色和兩匹白色的合共4匹真馬，被繩索固定在「旋轉舞台」的鋼管，顧客只要付費即可騎在馬背上「轉圈圈」。價格則依照散客、註冊會員和VIP會員，分為每人50元（人民幣，下同）、30元和10元三個價位。

據了解，營運方「尚馬國際」在遊戲介紹中寫道：「區別於傳統木馬，真正體驗到在馬背上的樂趣，放飛孩子的快樂，讓您和您的孩子馬上有勇氣。」

營運已逾兩月 最初受旋轉木馬啟發

為什麼會有「旋轉真馬」的想法？尚馬國際一名工作人員表示，該活動已營運兩個多月，最初是受到旋轉木馬的啟發。工作人員稱，他們本來是經營俱樂部的，現在來到當地還是以馬術教學為主業，「旋轉真馬」只是附加的一個版塊，不過全成都估計就只有他們一家有這個活動。

該工作人員又介紹道，這個遊戲所用的馬都經過專業訓練，一共有6匹，出於安全考慮，一般只牽4匹出來，每次4個多小時左右。「旋轉真馬」運轉時由電機驅動，可調節成快、中、慢三種速度，但都比正常旋轉木馬的速度要慢。顧客體驗時，現場有3名教練員看護，一次4分鐘左右，大概10多個圈。

另有工作人員表示，馬匹本來每天都要牽出來散步，不然牠的腿會變粗，「旋轉真馬遊戲，能讓馬兒走動走動。」

喺強國做馬嘅命運都悲慘過人

香港人都應該以身作則
禁止所有騎馬/賽馬治動